https://web.archive.org/web/20020617000906/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=180

### [3600] おっさん（岐阜県：おっは～！！）	2001.10.10 WED 09:33:08　
	
皆様、おっは～っす。
Teddy様（３５９７・３５９８）、初めまして。今週号の感想は本日１８：００のはずです。皆がそれを守ってるのに、パスワードを打つ前に確認をして下さい。下に書いてありますので。皆からのクレーム覚悟してください。
気になったので書かせていただきました。

### [3599] C.Tail	2001.10.10 WED 09:12:41　
	
A.H.の単行本買って来ました。いや、パラレルと言われても・・・続編だよなぁ、と思いつつここをのぞいてみると・・・やっぱり。C.Hのキャラとどこまでかぶせて考えれば良いんだろう？？

「パラレルワールド」って、いろいろに語られていますけど、どっか過去のある時点までは共通でそこから分かれたと考えればよいのかな？たとえばC.Hの最終巻の時点とか（それじゃ、続編ですよねぇ・・・）。それとも全く別の世界？？

3596さんも書いてるけど、たとえば公式の、
＞＞本名はファルコン。
＞と、ＡＨでは全く説明されてない紹介になっているし（汗（どうでもいいが、海坊主さんの本名は「伊集院隼人」は・・・？）

あたりが、ひょっとしたらパラレルワールドの証拠なんでしょうか？そういえば黒いし(笑)。日焼けのような気もするけど。

なんにしても先生、これからもがんばってください。２巻楽しみです（バンチ買えよ＞自分）。

### [3598] Teddy　（/｡＼●）ｷｬｰ!趙さま。	2001.10.10 WED 05:48:33　
	
●二個目の■の前後に追加(途中で送信しちゃった･･･)
　様々な男性陣の悩み･葛藤･向上心･生々しい頑張り(女性に対する性的なエネルギーも)が、登場する男性に投影され共感され、読後の元気になるのでは？どうでしょう男性陣の方々？！
　趙さまも組織の戦闘部隊で単身赴任も長いでしょうし(笑)家族に職業も秘密かもしれないし、家のローンも沢山残ってそうだし、バリバリ葛藤して欲しい。スマート過ぎて部下に突き上げ喰らう、へたれな面も見てみたい。
　やばい。なんだか、愛人とかになりそうな勢いでラヴだ･･･私。
■男性陣同様、ＣＨにおいて香が女性の強い支持を得たのもその一生懸命さにあったのでは?!。女性も、一生懸命、職業上も(勿論家庭においても!)かーなり頑張ってるからね（強調）。

### [3597] Teddy(趙様へのこひぶみ･･･(/\))	2001.10.10 WED 05:00:01　
	
●今週号の感想●(今週はコミックに関する書き込み多いですね)
■趙様♪(あえて様付け(*^^*))
　みなさま。趙さまって渋くないですか？！「ときめき、ドクッっ･･･。この思慕は一体？･･･」状態でし。これって私だけ～？
　ＣＨでは、僚が万能キャラだったせいか、渋くて強くてかっこいい男性って割と少なかったように憶えているのですが、ＡＨでは僚を食う程の脇役がたくさん出てくると嬉しいですね。
　実際の世界(勿論、私達のいる現実世界)では、いろんな個性の男性達がいて成り立っていて、各々日々生活してるんですよね。読者の男性も、きっとそれぞれの個性、年代・環境などにより、置かれている状況も様々でしょう。読者が感情移入する男性って、完全な理想像よりも寧ろ自分に似ている人だったりする。
　ＡＨでは「組織」が舞台で、その中にはいろんな利害関係を持った様々な役職の人達がいるんですよね。李大人が代表取締役(もっと上がいれば単なる取締役かも)に、反発心を持った専務の丸頭の人との対立、クーデター。そして、専務(?!)の派閥にいる趙さんは中間管理職、課長とか部長なんでしょうか。最初に出てきた二人の様に若い新入社員に新人研修などしてたりして･･･。いずれにせよ、中間管理職大変そうです。今週はうまくスマートに部隊を統率してはって、中々頼れる上司みたいですね。
　いずれにせよ、趙さんが息の長いキャラであります様に！傷を負っても、他の組織に転職して(?!)でも、生き抜いて欲しいな！■同様に、ＣＨにおいて、香が女性の強い支持を得たのもその一生懸命さにあったのでは?!。
　ＡＨのＧ･Ｈは親の庇護の下、虫とかをバシバシ殺戮してた子供時代みたい。冴子はむしろ仕事を持つ女性の理想像に近いかも。
■趙さんに淡く萌えた気持ちを持つ私の様に、男性陣も、強い女性が時折見せる弱さや色気にグラグラですよん♪
　是非ご一考を(^^)

●法・死･･･[3584] あおさん[3532]BlueＣａｔさん●
　殺人罪については(他人の生命という法益侵害をしつつ安全な社会秩序を脅かす行為なので)個人の生命に対する安全を担保するために国家が法律上許さないのです。心神喪失等が不処罰や減刑になるのは(精神病によっては善悪の判断以前の事実に対する認識が不能になる結果)犯罪行為をしている認識が形成できないしそれ故処罰しても犯罪予防効果がないからです。
　尊厳死・安楽死は、きちんと証明できる(目に見えて証拠の残るような)形で個人の自由な意思決定があれば、正当化できそうです。理由は、自分の命について決定することは、他人の権利との抵触が全くないから。この点が「殺人における死」との違い。ただ、死に際して意思表示の有無をいかに担保するか。死に瀕した場合に意思表示できるか等問題が多く、現在では国家がそれを如何に担保するかについて未整備なので、立法化が困難な状況なのです。
　結局、法律の言う正義は、選挙や世論に根拠をおいた国家が社会政策的観点から定めてるものなのですね。
　アメリカもテロ撲滅のため「合理的」な方策であると広報し、合理的精神を持った国民の一応の支持を得て、攻撃することを選択したわけです。勿論、殺し屋を差し向けたことも同様に。この「合理的精神」によって原爆投下されたことを考えるとある危険を感じます。アジア的なWetな感傷を持つ私と韓国人の友達には。

### [3596] ネット	2001.10.10 WED 02:56:24　
	
「作家性と販売戦略の板ばさみ」
・・・ではないでしょうか。バンチ編集部としては「ＣＨの続編」として売りたいでしょうし、そのような触れ込みがなければ今のバンチの驚異的な販売部数は生まれなかったでしょう。作品は読者がいて初めて成り立つものですから、そういう販売戦略を立てるのは仕方のないことかもしれません。が・・・そういう事情と関係ないファンにはたまらないですよね（苦笑）
バンチの公式ＨＰでも
「野上冴子」・・・僚のかつての友人であり香の兄でもあった、　　　　　　　　　故槇村秀幸の元恋人。
「海坊主」・・・僚のかつての敵であり、友。戦いの果てに、失　　　　　　　　明してしまうが、その腕は全く衰えていない。　　　　　　　　本名はファルコン。
と、ＡＨでは全く説明されてない紹介になっているし（汗）
（どうでもいいが、海坊主さんの本名は「伊集院隼人」では・・・？）
編集側はあくまでも「続編」という立場を崩さないでしょうね。

基本的に娯楽は発散して楽しませて慰めるものですから（もっこりメッセージにもありましたが）それを生み出すための苦労とか裏事情を読者に見せる、あるいは感じさせてしまうのはどうかと思います。経営戦略まで邪推させてしまうような今の現状は、あまりいいとは言い難いでしょう。
な～んにも考えずにストーリーの先だけ気にしたいんだけど、ＡＨ読んでる間、バンチ編集部とか北条先生の顔とかがちらついてしまうのよ（苦笑）

ところで明日朝から病院実習なんですけど、いつまで書き込みしてるんでしょう、私・・・。もう寝なければ支障が・・・明日はコミックス買えるといいなあ・・・コンビニにも置いてるかしら。

### [3595] yaeko	2001.10.10 WED 02:49:54　
	
お久しぶりです。カキコは二週間ぶりです。毎日読みには来てるんですが…。さて、
「コミック買いましたの巻」
お店に行ったら名探偵コ＠ンやワ＠ピースの新刊が出た時みたいに山積みでした。手に入らなかった人も早くこの光景が観れると良いですね。
「パラレルワールドなの！？の巻」
パラレルワールドと言われても私は割り切れないです。どうしてもＣＨの続編だと思ってしまう。ＡＨの設定がパラレルワールドになりきっていないから。りょうの設定は変わってないし、海ちゃんや冴子さんもＣＨのその後みたいに出てくるし、香は死んでしまったけれど、ＣＨでしょ！！続編って言ってもおかしくなでしょ！！これは。設定をもっと変えてないとパラレルワールドって言えないですよ。例えば、話の舞台が新宿ではないとか。でも…パラレルか～。別物なのか～書き手がそう言うのだからそうなんですよね。はあ。
「違うところの巻」
総集編が出た時、その日のうちに間違い探しをしてカキコをした愚か者です。憶えてますか？それはネタバレだとお叱り受けた者です。今回はその反省を生かして２２２ページとだけ書いておきます。って書くなよ！（三村風）
さて、そんな細かいことより、コミックを読んで何かバンチと印象が違ったのですが、皆様はどうだったでしょうか？印刷の濃さというか、紙質によるものなのか、縮小されたせいなのか、なんかすっきりしたという印象でした。トーンが薄いからかなあ？海ちゃんを見てもらうのが解りやすいんですが、色薄くないですか？あんなに黒かったのに。私が買ったのだけでしょうか？全体的にスクリーントーンが薄いような気がするのですが。
わ、こんな時間。おやすみなさい。

### [3594] ネット	2001.10.10 WED 02:32:47　
	
＞R.sol様
はじめまして。私も実家は大分市でございます。熊本に来て、大分は古本屋・漫画喫茶系統が充実しているのだということにはじめて気づきました・・・

>「パラレル」作品の場合、その登場人物（リョウや香など）の性>格や過去は別作品（CH)とどの程度まで同じと考えればよいので>しょうか？読者の勝手ですか？

私はまだコミックスを購入していないので（まだ熊本にきてないんだもの！うう。）、後日じっくり考えて書き込みをしようと思っておりますが・・・
ぶっちゃけていってしまえば”読者の自由”でしょう（笑）
少なくとも私は「北条司のファン」ではなく、「ＣＨという作品のファン」です。（もちろん、そのような素晴らしい作品を創りだした北条先生を尊敬しておりますが）
[3560]でも書きましたが、作者の意図した想いが作品を通じてストレートに読者に伝わり、皆が同じ感想を抱くことは決してないのです。読者の持つバックグラウンドがそれぞれ違うのですから。私もＡＨ初期の頃は取り乱してしまい、「先生はどういう意図をもっているのか？！」と邪推してばかりでしたが、今は「作者と作品の関係」ばかりに気をとられるのはやめようという気持ちになれました。確かに作者の意図は「パラレル」かもしれません。けれど、続編としてＡＨの話を読んだ時に自分の中から生まれた感想の方が、はるかに納得できるしリアルなんです。その気持ちを大切にしようと、今は思っています。

納得できないことは無理にしなくてもいいし、する必要もありません。純粋に、作品とR.sol様の「間」に生まれた感想を大切になさってください。また、それをこの掲示板に書き込んでいただければ、共感する方もいらっしゃるかもしれません。
これからも、どうぞ宜しくお願いいたします。

### [3593] yuu	2001.10.10 WED 02:11:49　
	
とうとうＡＨの単行本が出ましたね。
しかし今日、表紙の帯に書かれた北条さんのコメントを見て
びっくりしました。
パラレルですか・・・・
それは、これから単行本で初めてＡＨを読まれる方への
配慮なのですよね？
だったら何故、創刊当初から、
そう言った注意書きを添えて頂けなかったのでしょう。
今までずっとＣＨを愛してきたファンの心を
踏みにじって、今更パラレルです。と言うのは
批判のあまりの多さ故の、苦肉の策のように見えます。
ここで、パラレルだと仰るのなら
今までにあった宣伝文句｢あの冴羽僚が帰って来た！｣の類は、明らかにＣＨと混同してしまうので、やめて欲しいです。

AH的单行本终于出了。
但是今天，当我看到北条在封面腰封上的评论时，
吓了一跳。
是并行吗?
这是写给第一次在单行本中读到AH的读者的，
这是考虑到吧?
那么，为什么从创刊之初，
没能附上那样的注意事项吧。
一直以来喜爱CH的粉丝们
被践踏了，现在才并行。这是因为
因为批评太多，所以看起来像是苦肉计。
如果你在这里说平行，
至今为止的宣传口号“那个冴羽僚回来了!”之类的，很明显会和CH混淆，希望不要这样。


### [3592] みつき	2001.10.10 WED 02:02:55　
	
こちらに書き込みするのはかなり久しぶりです
バンチを買うのをやめてから、公式のページは見にきてなかったんで
コミックス発売されたのですね
パラレルですか、そうでしたか、作者様が言われるならそうなのでしょうね、納得です。

いちおう、昔好きだったＣＨの続編だって事だったので（ＣＭとかでそういってたから）とりあえず立ち読みで読んできたんですが
最近は純粋にマンガとして読んでいくのも辛くなってきました（理由は割合させていただきますが、わかってくださる人なら言うまでもないでしょう）
せっかく、北条先生もパラレルだったとおっしゃってるくださったことですし
そろそろ、ＡＨからサヨナラできそうです
短い間でしたけど、楽しめました・・・
なんてとても言えませんが（苦笑）

### [3591] 無言のパンダ	2001.10.10 WED 01:49:47　
	
寝る前に、ひとつ発見★
「テレビアニメ・パーフェクトムック」見てたら、
ＣＨ１作目２５話に、金髪のスィーパー、「エンジェルハート」
が、いた！
もしかしたら古いネタかもしれませんが、失礼しました☆
今度こそ、おやすみなさい(-_-)zzz

### [3590] AIKI	2001.10.10 WED 01:47:06　
	
最近、バンチ本誌が面白くなりました。
Ａ・Ｈが、舞台設定の概要が済んで
やっと本格的なストーリー展開に向かいつつあるようです。
これでこそ北条先生の漫画だと思います。

現在、過去の作品の勢いに乗っかっただけの リバイバル作品が
数多く出回っている世に 本当に純粋に楽しめる
数少ない作品に、Ａ・Ｈが入るかどうか。
今後の展開が楽しみです。

『Ｃ・Ｈの その後の お話』的な物にならず、オリジナルの北条先生の漫画として
独立して楽しめる物であって欲しいです。

### [3589] 等利	2001.10.10 WED 01:44:19　
	
「あの冴羽僚が帰ってきた」と宣伝していたのを聞いて、
ＣＨだと思いコミックス購入しました。
パラレルならパラレルと購入する前に分かるよう表紙か
帯の所に目につくよう書いておくべきです。ＣＨじゃ
ないのなら買わなかったのに…。
しかし、「責任は取れません」とは随分と傲慢な態度でビックリしました。
明日早速、売りに行きます♪

### [3588] 三毛猫	2001.10.10 WED 01:30:17　
	
＞ke.lee..様[3572]
日本語のメッセージ感激です！！
私も高校生の頃は、今ほどパソコンは普及してなくて、
コンピューター室に忍び込んでは、
こっそり遊んでいました(^_^;
上出来ですよ！

でも、日系ブラジル人は今の日本人にない
「大和魂」があると聞くのですが、
その日文のパソコンも「大和魂」を持っているみたいです。
(^_^;

そちらでは日本のマンガ本は手に入れにくいんですかね？

### [3587] 無言のパンダ	2001.10.10 WED 01:18:22　
	
何度もしつこく、すいません。

＞法水様（３５８１）
いつもながら、博学でいらっしゃいますね！
ありがとうございます。私もひとつ賢くなりました★

＞おっさん様（３５７６）
いつもながら、お疲れさまです。
一つ違いの弟さんですか？うらやましい♪
私も弟がふたりいるのですが、年が離れているので話し相手にも
なりゃあしないって感じですよ。

先生のメッセージ、更新されてるんですか？知りませんでした。
今から読んで寝ることにします♪おやすみなさい☆

### [3586] R.sol	2001.10.10 WED 01:16:29　
	
最重要事項を書き忘れていました！すみません！

｢皆様、これからよろしくお願いします！！」

あほです！これを書き忘れるなんて馬鹿としか言いようがありません！！皆様――本当にすみません。
こんな私ですが本当によろしくお願いします。

### [3585] R.sol	2001.10.10 WED 01:12:38　
	
皆様、はじめまして。こんばんは。
R.solと申します。

今までは自分のパソコンを持っていないこともあり、ずっと傍観者でしたが、コミックスの「パラレル」発言（？）で思うところがあり、書き込みさせていただきます。

「パラレル」って何ですか？（すみません・・疎くて。）
「作品中に別作品の登場人物がでてくるけれども、作品としては別物」ということですか？
そうした「パラレル」作品の場合、その登場人物（リョウや香など）の性格や過去は別作品（CH)とどの程度まで同じと考えればよいのでしょうか？読者の勝手ですか？
皆様はどのようにお考えですか？

AH、CHとは全くの「別作品」として読むにはちょっと無理があると思うのです。
それならば、前作品をどの程度意識して読めばいいのかな・・・？と、今日（あっもう昨日だ）コミックを買ってから悶々としている次第です。はい。
是非皆様の意見を聞かせてください！

＜コミックスの海坊主とGH（香）の初対面について（ねたばれ？）＞
途中からGHの日本語片言になっていませんか？バンチではずっと普通の日本語だったと記憶しているのですが・・・。
普通の日本語の時は「香」ということなのでしょうかね？？


＞ネット様[3388]
　はじめまして。遅いですが、全くの同感です。
　たしかCHで香が「作者は私に恨みでもあるのかー？」と言っているシーン、ありましたよね？そして、そのコマ外には「ないけど・・」という作者コメントが。ここで私、（恨みも無いけど思い入れも無いのでは・・・？）なんて考えてしまいましたよ。

＞さちこ様[3561]
　はじめまして。全くの同感でございます。連載前に断言してほしかったです。そうすればこんなに悶々とすることは無かったですから。いえ、自分が勝手に悶々としているだけなんですけどね。ただの八つ当たりです。すみません。

＞Parrot様[3566]
　はじめまして。
　コミックスは十話まで収録されていますよ。

多分に失礼な点があるとおもいますが、素人なのでよく判りません。どこか気になるところがありましたら注意してやって下さい。

長々と失礼しました。

＞ネット样[3388]  
初次见面。虽然有点晚，但我完全赞同。
 我记得在CH中有一个场景，香说“作者对我有怨恨吗?”，然后，在画面外还有作者评论说“没有，但...”。现在我觉得它是“没有(怨恨)，但也没有任何感情...”。  



### [3584] あお	2001.10.10 WED 01:08:48　
	
祝！！第1巻発売！！！
表紙折り返しのメッセージに喜んだのは私だけではないでしょう。パラレルか否か、スタンスを明確にしてくださってありがとうございます、北条先生！！！これで完全に吹っ切れました。AHはAHとしてこれからの展開を楽しみにしています。CHのあの2人はいつも通りの日常の中にいる、と思えただけで嬉しかったです。

＞Blue Cat様(3532)
確かに、脳死や尊厳死(安楽死)の問題は大きなものですね。ただ、この2つを同列には扱えないと思うのです。
脳死の場合、ドナー登録＋家族の承認がない限り、その生命活動を止めることは許されません。法の上でも、人の意識の上でも、犯罪行為になると思います。
人間の５感の内、最後まで残るのは聴覚だと言われています。脳死患者でも、家族や友人の声は聞こえているかもしれません。そんな人を｢死んでいる｣と扱うことは出来ません。
でも、尊厳死に関しては違う。現在方の上で尊厳死は認められていない。でも私は尊厳死を認めることに賛成です。自分の身体を自分で思うように動かせず、機械でただ延命措置を施されているだけ。苦痛はその分続き、助かる見込みもない。こんな絶望の中、人は本当に｢生きている｣と言えるのか、私は疑問だからです。
私の祖父はガンで亡くなりました。祖父は、病院での延命措置を断り、末期の患者がその残り少ない日々を穏やかに過ごすための施設へと転院しました。私はお見舞いに行くことが出来なかったのですが、そのことに今でも悔いています。母や祖母の話では、祖父は亡くなる数日前、楽しげに穏やかに笑っていたそうです。家族全員、延命措置を断ってよかったと、心から思いました。
自分の行き方を選ぶ権利が保障されているなら、死に方を選ぶ権利もまた、存在するはずです。患者が｢楽になりたい｣と頼み、それを第３者が証言できるなら、尊厳死を認めることもまた、人間の権利を守ることに当たると思います。
賛否両論有りますでしょうが、これが私なりの、考えです。

＞sweeper様
無事連絡が取れたようでよかったです。いや、同一人物なのかどうか？？の点で確証が持てなかったものですから･･･違っていたらどうしよう？？と戦々恐々(笑)。

＞ちゃこ様
おお！！イラスト集げっとですか？？おめでとうございます！！ホント、再販して欲しいですよねえ。何のための出版社なんだか･･･(ふう)。


### [3583] C☆	2001.10.10 WED 00:57:05　
	
コミックスを買いましたが、但し書きを読んだために中身読んでおりません。
こんどから表紙に「成人指定」のように「CHファン禁止」と書いていただけるとありがたいです。

### [3582] タウンハンター	2001.10.10 WED 00:24:45　
	
一応買いましたコミックス。
これを買うために、バンチと総集編は立ち読み・・（ごめん！）

でもまあ、みなさんと同じで先生がパラレル宣言するのなら、
後々香が生きている世界の話でも描いてもらわないと、いや、
描いた後にまた「パラレルです。」って言ってしまえばそれで
すむような、そんな気がしてなりませんね。

コミックスでたあとでなんですが、年内にはまた総集編２号でも
でるんじゃないでしょうかねぇ。
まぁ、今週号も読んだし明日の解禁にまた話を咲かせますか。

コミックスの表紙のAHは、ちとホホがコケちゃってしまい
ましたね。
では、おやすみなさいませ。

・・あ、先生のもっこりメッセージはいつもより長いので
嬉しかったです。また次のメッセージ楽しみにしています。
寒くなってきましたのでお体に気をつけて・・・

### [3581] 法水	2001.10.10 WED 00:18:05　
	
【レス】
＞ちゅんさん[3554]。
香が使っていた銃は槇村の形見の「ニューナンブ」という銃だということです。『パーフェクトガイドブック』に書いてありました。

＞無言のパンダさん[3577]。
「チゲ」とは韓国語で「鍋」です。だから「チゲ鍋」というのは実は間違い。「キムチチゲ」というように使います。ちなみに「カルビ」というのも「骨付きアバラ肉」のことですので「骨付きカルビ」という言い方もおかしいです。 
